白宮高官罕見表態：中國政體適用于中國人民

白宮高官罕見表態：中國政體適用于中國人民
微信 特朗普訪華 2017-11-02 01:42:31

今日話題 美國總統特朗普即將訪問中國，在他訪華前夕，白宮辦公廳主任凱利在接受采訪時罕見地肯定了中國的政體。 特朗普訪華前，白宮高官肯定中國的政體（圖源：VCG） 凱利（John Kelly）10月30日接受福克斯新聞主播采訪時說，美國人不會願意生活在中國的共產黨政體下，但是美國不“論斷”外國政權。他說：“中國政府的系統看來適用于中國人民”。

新聞主播評論說：“并不是適用于所有人，這包括很多中國的基督徒。

” 談到貿易問題時，凱利說，在美中貿易方面，中國占了大便宜，但這要怪美國。

他說：“中國在貿易上基本把我們打得大敗。中國在貿易上很多地方比我們做得更聰明，特朗普（Donald Trump）總統致力于本著合作的方式來改變現狀 。”他補充說：“但我不會把中國形容成我們的敵人，他們是另一個世界強國。

雖然美國高官罕見地肯定了中國的政體，但是在軍事和經濟上，中美之間的矛盾似乎有所加劇。美國防務新聞網10月31日引述美軍方吹風會的內容稱，中國轟炸機曾飛抵美國屬地关島，并進行模擬轟炸演練，這令美方不安。報道沒有提及這一事件发生的時間。美軍官稱，尽管朝鮮在研制核武器并不斷叫囂，但美國認為這是“一場我們能打贏的戰斗”，而對于中國，他們擔心“事情的发展走向”。

此外，在經濟上，中美的摩擦也有所升溫。美國之音10月31日刊文稱，美國商務部再次對來自中國的一項進口實施反傾銷措施。同一天，中國也宣布對美國一項進口展開反傾銷調查。在美國總統特朗普訪問中國前夕，兩國商貿糾紛看來正在加劇。彭博社也刊文稱，在特朗普訪問北京的几天前，美國再次拒絕承認中國是市場經濟體，這使得這兩個經濟超級大國的矛盾加劇。

表態背後有另一層意思

香港班飯民應該要醒啦

建設民主中國

<轉貼PTT>
一級上將赴陸驚語! 郝柏村:習思想近似國父
年代新聞

前行政院長、參謀總長、高齡98歲的郝柏村，前往中國大陸南京來參訪「抗戰舊戰場」， 但是卻語出驚人表示，孫中山的思想與習近平現在所謂的中國特色社會主義有許多類似之 處，還說中國人自古就喜歡社會主義，也最適合在社會主義下生活。

話撚左另類右派抬頭就係理撚得其它人死，結果就係唔會再有人走去打獨裁政權

高登仔連登仔仲成日諗住侵侵會打救自己

10月30日接受福克斯新聞主播采訪時說，美國人不會願意生活在中國的共產黨政體下，但是美國不“論斷”外國政權。他說：“中國政府的系統看來適用于中國人民”。

小農DNA

條友唔肯放棄敘利亞軍事行動
果一刻已經知
佢個孤立主義是假......

冇話過孤立
只話唔想打小國，要集中對付大國

加返個「只」字就成個意思唔同晒

你聽聽話話美國不嬲唔理你咩政體
例子：沙特 新加坡

中國人DNA

關於民生主義，孫中山則直截了當申明「民生主義就是社會主義，又名共產主義」，孫中山還表達「社會主義的範圍，是研究社會經濟和人類生活的問題，就是研究人民生計問題。

美軍來了我帶路

人呢喂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂

真係咁以為？
點睇呢一年美日係亞太既動多過哂過去十年加埋？

幫黑鬼政府埋單執手尾

要美國幫拖, 前提係要自己肯落場

係「於」....

啱，支那人唔配有自由

狗應該吃屎

美日埋緊位準備開施啦
台灣果邊既動作都頻密左
香港表面平靜，出面根本越嘈越大聲

但有幾多連登仔有留意？

中國人不包括香港人同台灣人

學19話齋
支那人寧願俾皇帝統治
都唔要民主自由

巴打，你諗清楚背後個message先啦

中國政體適用於中國人民=中國人民認同共產黨體制=所有中國人都係共產黨員/支持者
要講講：係外國人眼中，共產主義於外國 係人人喊打既局面

絕對同意，最緊要管好班生蕃，唔好流出嚟危害世界就得

北韓政體夠適用於北韓人民啦廢話

其實一個國家人民幸唔幸福，係睇下嗰個地方貧富權力懸殊嘅程度，中國絕大部分都係咁衰，所以啲人先唔反抗

繼續打J

漢人=中原支那人
閩粵人唔係漢人

益咗孫中山同國民黨共產黨收漁人之利

咁都叫打J

你可以睇下呢一年澳美歐既新聞，多左好多政策係針對華人
右翼唔只有孤立主義，亦都有係要美國回歸返立國精神既含意
具體例子就係列根

漢人南遷有同嶺南混種
亦將漢人文化傳入嶺南
廣府人父系基因以漢人為主
O3亦都佔百分比亦都較多
當然母系基因以百越為多
足以證明粵人同北方蠻夷論文化、血統都充斥顯著差異

兩個一樣咁衰
一個十分衰，一個9.5分衰

問題係侵侵唔係列根個隻講理念既自由主義者，佢好明顯係唔鳩理其它國家人民既利已實用主義者丫嘛，所以我咪強調另類右派而唔係傳統右派囉

你拎澳洲黎講托柒咩，而家講緊美國呀師兄

算吧啦，雙登班傻仔小學雞式鳩叫就當係論政

肯定唔係少數粵人混種 除咗水上人身上完全搵唔到O3血統，絕大部分粵人都有O3基因。不過諗下，南蠻族同中原文明結合好比日耳曼蠻族同羅馬拉丁文化關係 絕大多數華南地區城市人五官都好過華北地區班蠻夷

淘緊身重發緊夢！

巴打好有研究

就係要咁
北韓，支那呢d邪惡軸心坐大就係因為美國過去不斷讓利，懷有一絲善心而得出黎既結果
而事實上支那一直以黎都係依賴住美日既技術輸入先有今日既成就
利已=唔再讓利
宜家trump好明顯唔gur 過去呢20年支那只係搭美國既順風車
呢方面只會日益收緊，麥卡錫主義已經回歸中

不嬲都係咁
你自己行民主就要全世界都行晒民主咩
強行將自己國家價值觀套落人地道咁係on9
人地中國人比自己人打壓左咁多年都未話反抗
美國有咩理由要改佢個體制

當地人民自己都無表態
佢地憑咩出手

就係要咁所以佢咪唔鳩理你共產黨獨唔獨裁 唔鳩理你香港係咪比人殖民囉

你覺得共產黨比到美國既利益大，定係香港民主化甚至獨立比到美國既利益大 ？

又俾美國佬恥笑

台灣已經有版比你睇
前排侵侵要習總幫手搞北韓就賣鳩台灣，官網刪民國旗，唔聽蔡英文電話呢d乜柒都做得出

香港同台灣對於呢個實用主義者黎講只不過係一張個價好賤既牌 個陣如果係呀婆上左位既話起碼都唔會賣得咁明顯呀

繼續吹奏另類右派啦，蓮燈仔

閩粵人不等於漢人

林媽利教授的馬偕團隊根據台灣人的血緣做出研究，發現多數"台灣人"其實是平埔族與閩 粵移民的混血，而閩粵移民其實是漢化的越人，並非我們一直以為的"中原漢人"。 這套說法並沒有寫入教科書中，所以多數人仍以為，閩粵移民也是漢人，所以也應該是中 國人，而不知道，閩粵人其實早就拋棄了自己的越人文化，被漢文化同化。 可悲的是，平埔人也以為自己是漢人，然後高山族以為漢化的平埔是閩人，然後一併厭惡 之。這就表現在高山原民寧願把票給國民黨，而不願給本土、操閩南語(=漢化平埔)的民 進黨。 在這樣的基礎上，台灣的母語運動追尋的是誰的母語？台灣人使用的漢語文應該怎樣定位 ，都是個值得深思的問題。 但台灣人絕對不是純粹的漢人。而台灣人是不是中國人，就要看你覺得中國人的定義是什 麼了。 補~ 想深入了解就自己去翻這本書，我整理的內容有限，文本就在那裡，請自行檢視運用。

正義美國

顛覆對北洋政府的論述 - 李怡
#文學 #《1927：民國之死》 #Reading
辛亥革命後，從1912年中華民國北京政府成立，到1928年被國民黨北伐軍推翻，歷時17年。國民黨南京政府稱之為「北洋軍閥政府」。其後勝利者書寫的歷史，就對失敗者任意抹黑，令人們一提起北洋軍閥統治，就是一派昏暗。1949年後中國大陸仍然延續這種定性，無論是課本、書籍、影視，北洋政府就脫不了「妖魔化」形象。

近日，旅美中國作家余杰出版了一本書《1927：民國之死》，書中顛覆過去所有關於北洋時期的論述。

書中據史料展示，民國北京政府時期已有三權分立之結構、多黨競爭之格局、各級選舉之實踐、地方自治之嘗試，以及公民自由之保障。北洋時期這17年間，中國的政治、經濟、文化、教育等各領域均有長足進步，而1927年北洋政府被國民黨軍武力推翻，即意味中華民國已死。北洋時代的「舊軍閥」們，比起國民黨時代的「新軍閥」，離文明世界更近。北洋政府廣納文化精英，如同群星璀璨，「短暫但蓬勃的自由氛圍一度在中國大地上欣欣向榮」。

國民黨1924年在南方改組成列寧式的政黨，實行以黨領軍、以黨領政和黨員對中央絕對服從的制度，以此為基礎率軍北伐，毀滅了一個具自由民主法治雛形的北京民國政府，取而代之的是「另一個中華民國」，即中華民國南京政府，這個政府拋棄了民國北京政府之法統，國旗、國歌均被變更。南京政府實行的五院制，國會和最高法院都有名無實。此後22年，國民黨政權腐敗無能，坐視農村經濟凋敝，又與城市新興資產階級爲敵，雖然對日抗戰有功，最終仍丟掉中國大陸。

循著余杰的書寫，我找到了大陸在2012年有學者寫了一篇長文，也有類似論述。這篇文章是河北大學馬列教研部教授王鐵群寫的，題目是：《民國北京政府時期是中國民主社會的開端》，他認為北洋政府這17年是20世紀中國最民主的時期。

所謂「軍閥混戰」，實是北洋派三大軍閥角逐中央政府權力，導致輪流主政，但沒有影響百姓生活，不像國共內戰時整個中華大地的傷筋動骨。

民國北京政府的總統和國會均由選舉產生。第一屆國會選舉在1913年初，登記選民4千3百萬人，佔全國人口10%，這個選舉起點比之任何西方國家的起點都高。1913年10月6日，中國進行了第一次總統選舉，由759名眾議員用無記名投票選出袁世凱當第一任中華民國總統。

後來袁世凱稱帝，也被後世妖魔化。他的「帝」是君主立憲的「帝」，絕非君主專制的「帝」。當時，國會的議題非常明確，就是更改國體，推行君主立憲。1915年11月各省國民代表大會陸續舉行國體投票。倡導君主立憲的不少是知識精英、民主人士。其實，君主立憲制、共和立憲制，核心是立憲，有沒有君主不是重點。後來某些不受憲法約制的獨裁者的權力實際上已遠遠超過了袁世凱甚至超過了以往的皇帝。

民國北京政府時期建立並認真實行三權分立制度。例如1917年5月，總理段祺瑞提出參戰案，遭國會抵制。總統黎元洪在國會的強勢下解除了段祺瑞的職務。顯然，那時的國會並非「橡皮圖章」，而是真正起到了監督政府、制約權力的作用。

民國北京政府實行地方自治。即地方官員不由中央任命，而是在制定地方憲法的基礎上，由當地公民普選產生，並劃分中央與地方的財權與事權。

1920年至1925年，中國各地掀起聯省自治運動，社會精英在報刊上發表大量關於聯邦制的文章。民國北京政府是中國大陸言論自由最寬鬆的時期，大量獨立媒體如《京報》、《新青年》、《語絲》、《晨報》的言論都很大膽到位，正是這種百家爭鳴局面，催生了新文化運動。

民國北京政府時期，公民所享有的結社自由是中國歷史上最充分的。許多在民政部立案或沒有立案的政黨都不受限制。

這一群體創造了諸多新詞，其中最常用的詞彙之一是「cuckservative」（「綠帽保守主義」），即「cuckold」（綠帽子）和「conservative」（保守主義）的合成詞，表示對共和黨和主流保守主義的侮辱。

我冇話閩粵人係漢人 但係閩粵有同中原交流同混種

奶支幫你日日賺

口口聲聲話要建設民主先係最信唔過，新自由主義當初容許支那加入世界貿易體系既合理化理由就係要用市場改變支那，但事實證明係支那改變緊世界既遊戲規則，將著數拿盡但又拒絕融入，為左解決呢個尷尬既局面所以美國先會用民主基金會泵水比香港既飯民同支那既民運人士

但實際上根本就係幾十年過去支那都無民主轉型既可能性：支共仍然存在而且不斷強化控制既原因就係，美國控制既世界貿易體系不斷泵水比支那，甚至乎美支貿易已經形成一個龐大既得利益團體，呢d團體一方面要維持美支貿易正常關係，另一方面又要改變支那政體來印證自己市場民主化既理論，於是就會出現飯民呢種9做既社運式民主，得閑就將劉曉波，黃之峰造神來印證“支那仍然有希望”既論點，但你真係想直接同支那搞武裝對抗既話，呢班既得利益團體係會全力阻止你，包括孤立甚至用西方媒體抹黑你地

但實際上trump既票源同所謂既Alt-right就係幾十年來支那加入世界貿易既受害者，而不論共和黨定民主黨都係屬於全球化既得利益團體，白宮改變左支持全球民主運動既取態其實算係意料中事，因爲宜家屬於各家自掃門前雪，trump好直接就係建基於美國既利益，而trump一向都話美支貿易損害美國利益，而背後點調整又係全球主義者同班農呢批經濟民族主義者既角力，但可以肯定既係支那係經濟收縮期好難會再得到美國泵水，所以李克強先要走去歐洲結果比人踢翻出來...一帶一路就係希望伊斯蘭國家同俄羅斯幫支那接盤，不過好明顯你可以調得去中亞既錢都係來自支那同發達國家既貿易逆差，所以根本成件事係一個惡性循環來

樓上已經有巴打講過，呢個statement實際上係話美國已經對支那完全死心，無論點支那已經無得再free-ride美國。

咁已經好過過去一味包容支那，壓抑台灣既情況
佢迫到支那搞北韓，已經比之前好
跟住落去，美國出既錢就會越出越少
共產黨可以比既就越黎越少

同埋宜家trump既右翼唔止係另類，傳統亦有

香港支聯會及泛民中大中華膠如何自處？！

好簡單，美國同支那既衝突已經由意識形態上轉移到經濟上，意識形態上可以9做同選民交待，但經濟上就唔得，除非trump願意美國係未來20年降格做世界第二，另類右翼就係更進一步主張美國同支那既衝突係文明衝突，意思就係你支那根本唔配擁有白人既民主

列根係只講理念既自由主義者真係人唔笑狗都吠

早半年仲有班打救撚企硬話
侵侵上台支聊死硬
美軍會打救香港
時間証明一切
而家呢班打救撚全部潛撚哂水

D人成日話trump會比支那收賣到
但無諗過支那仲有咩本錢去收買人
剩係叫支那搞北泡都左拖右拖啦

臭閪支那政體當然適用於臭閪支那賤種啦
啲有香港人唔做走去做臭閪支那賤種既賤種根據達爾文理論當然死有餘辜啦

食藥未？

可以救到世界是美國帝國主義

一種第一對第二一定對立的結果

寧願自損一千 都要殺敵800 好像美蘇太空競賽

等睇臭閪支那賤種又移動龍門

篇報導時簡時繁
做乜

岩啦
中國生蕃無文化無學識無修養
唔用高壓統治,管唔到班生蕃

天滅支那14億人

學變態神棍話齋
臭閪支那賤種有民主根本係對民主既侮辱

閂完再開返
美國人傻左30年，佢地唔會再比支那人騙到架啦
原來係你眼中，派哂三個戰鬥群去西太，習特會後trump對住全世界 黑哂面講 “absolutely nothing” 都只係得個姿態

小學雞論政，班撚屌連最基本conservative right同alt right嘅分別同起源都唔清楚 思維框架仍然跳唔出全球主義思想

正如食屎狗應該食屎一樣
簡單既道理

日本年中都唔知賣幾多二手車俾金太陽

同埋你老母同張屌明隻藏敖一戴一露既閨房樂我無興趣知

我係唔同post都不斷重複講一點：唔好再用30年前既美好願望睇香港 中國 以至全世界
過去美國對華政策既大方向就係想和平演變支那，望支那既中產階級富裕後會追求民主平等
呢30年支那既經濟成就，都係基於美日比支那搭全球化既順風車，同埋港台商人既協助先成功
前者已經一步一步失去，後者亦一去不復返

另一點，共產黨既核心層認為改開40年已經累積足夠多既資源，係時候打一記番天印
唔使再扮開明以欺騙美國
當年鄧小平舌戰群雄時，曾經講過：如果改革開放有問題，可以改回來
宜家，支那走向「改回來」

如果唔意識到呢三點，咁所有prediction 都會fail

根本習包子都係矮仔鄧揀既

咁傾左咩出黎？
19大前班農仲去埋支那搵王37 密針啦
你知唔知佢返到美國後佢講左咩？

日本到宜家仲未可以有番一個屬於國家既軍隊根本就完全有問題
東亞有兩個痴線國家日撚日都要核平日本
但日本憲法限死到連政府保護國民都做唔到
國不成國

北泡果幾支野幫哂安倍
面對支那霸權掘起，日本早就要做返 東亞英格蘭 既角色

有美國照住，支那北泡冇可能明刀明槍郁日本
長久以來日本國內左翼勢力都希望維持現有狀況黎R美國，日本最多咪增加軍備
當然日本就算有翻自己軍隊基本上問題不大，只要繼續做爛頭卒即可
非常樂見日本首先拎返軍隊主權，尤其是三國鼎立局勢下一定要有返個調和者